然而，賽璐珞的核心是天然物質纖維素。 上世紀的材料塑造了現代生活，但要付出代價卡羅琳·威爾克|科學新聞，2022年1月28日| 
 Creative Cauldron的製作總監勞拉·康納斯·赫爾(Laura Connors Hull)給他們帶來了這本晦澀而迷人的書，令人驚訝的是，這本書之前從未被改編成舞臺劇或電影，兩人於去年春天開始工作。 來見見《聖誕天使》背後的丈夫和創意夥伴吧，Patrick Folliard, 2021年12月4日，華盛頓刀工 
 人們以一種既陌生又熟悉的方式生存或死亡，如果只在賽璐珞上看的話。 2001年9月11日:一個普通的工作日，然後是恐怖和死亡的超現實場景|大衛·馬拉尼斯| 2021年9月10日|華盛頓郵報 
 羅賓遜的電影工作只是他飛速發展的職業生涯的一部分，他的選擇受到了當時工業實踐的限制，但有問題的賽璐珞圖像仍然存在。 “哈萊姆區市長”慶祝比爾·羅賓遜成為舞蹈巨星，以及社會活動家西莉亞·瑞恩 
 在展覽中最吸引觀眾的部分——“舞臺與屏幕”——懸掛著他的賽璐珞傳奇照片。 霍斯特是如何捕捉到迪特里希、麗塔·海華斯和費雯·麗——並改變了時尚攝影|帕特里克·斯特魯德威克| 2014年9月8日|每日野獸 
 “每個人都能從膠片上看到他們的愛，”他們的兒子斯蒂芬·鮑嘉補充道。 《波基和白考爾:好萊塢的浪漫時代》2014年8月13日，馬洛·斯特恩 
 當然，一部偉大的文學作品不等於一部偉大的電影——如果它能成為一部偉大的電影，那麼莎翁只需要在賽璐珞膠片上大量拍攝就行了。 “審判”和更多文學經典的頂級電影改編(視頻)|Jimmy So | 2012年11月24日|DAILY BEAST 
 在賽璐珞電影中，類似的命運也出現過——有時甚至更糟。 《阿凡達》女演員佐伊·索爾達娜會出演傳奇歌手妮娜·西蒙妮嗎? 卡魯·f·丹尼爾斯2012年8月23日 
 在她的手中，賽璐珞就像一種媒介，允許老式的沉思，有一些油畫的緩慢。 塔西塔·迪恩(Tacita Dean)的《五個美國人》(Five Americans)捕捉到了安靜的光輝|Blake Gopnik | 2012年5月7日|DAILY BEAST 
 真正的賽璐珞象牙梳子，適合總統的妻子，果然。 《納西莎》或《羅馬之路》羅拉·e·理查茲 
 沒有高光澤看起來像賽璐珞或紙衣領，但一個不錯的中等整理，有所有的新工作的外觀。 我的寵物食譜，久經考驗|各種各樣 
 該盒的前面設有手柄和標有所含介質名稱的賽璐珞標籤。 細菌學技術的基本原理|約翰·威廉·亨利·愛 
 然後他坐下來，拿出母親的賽璐珞備忘錄。 篝火樂隊的薇諾娜，瑪格麗特·威德默 
 就在那個戴著賽璐珞衣領的緊張的年輕人後面，坐著一個禿頭的壯實人。 約瑟夫·克羅斯比·林肯船長